***
นักเคลื่อนไหวเรียกร้องคว่ำบาตรพันธบัตรธนาคารโลก

นักเคลื่อนไหวเรียกร้องคว่ำบาตรพันธบัตรธนาคารโลก

วอชิงตัน - นักเคลื่อนไหวต่อต้านธนาคารโลก เรียกร้องคว่ำบาตรพันธบัตรเวิลด์แบงก์ 
อ้างนโยบายปล่อยกู้ทำให้เกิดความยากจนมากขึ้น ทั้งยังก่อมลพิษแก่สิ่งแวดล้อม 

วานนี้ นักเคลื่อนไหวที่ต่อต้านธนาคารโลก ได้เริ่มการรณรงค์พุ่งเป้าไปที่สถาบันการเงินแห่งนี้ 
ด้วยการเรียกร้องให้คว่ำบาตรพันธบัตรของธนาคารโลก พร้อมกล่าวหาว่านโยบายปล่อยกู้ของธนาคารโลกในประเทศกำลังพัฒนานั้น 
กระตุ้นให้เกิดความยากจนมากขึ้น ทั้งยังบั่นทอนอิสรภาพด้านเศรษฐกิจ และก่อให้เกิดมลพิษแก่สิ่งแวดล้อม 


นายเดนนิส บรูตัส กวี, อาจารย์ และอดีตกลุ่มติดอาวุธต่อต้านการเหยียดผิวในแอฟริกาใต้ 
ซึ่งเป็นผู้ประกาศการคว่ำบาตร แถลงว่า การต่อต้านได้ขึ้นถึงระดับโลกแล้ว โดยการรณรงค์ครั้งนี้ได้รับการสนับสนุนจากองค์กรในกว่า 
30 ประเทศ 

นายบรูตัสระบุว่าธนาคารโลกสามารถระดมรายได้จากการจำหน่ายพันธบัตรได้ถึง 80% ของเงินทุน 
พร้อมเสริมว่าวาณิชธนกิจบางราย อาทิ ทริเลียม แอสเซตต์ แมเนจเมนต์ ในเมืองบอสตัน 
และโพรเกรสซีฟ แอสเซตต์ แมเนจเมนต์ ในนครนิวยอร์ก รับปากจะไม่ซื้อพันธบัตรตั้งแต่ก่อนมีการรณรงค์แล้ว 


นักเคลื่อนไหวกล่าวหาว่าธนาคารโลกสนับสนุนโครงการที่ส่งผลเสียต่อคนจน, ลดโอกาสเข้าถึงบริการสาธารณะ 
และทำให้เกิดการว่างงานมากขึ้น พร้อมกล่าวหาว่าโครงการสร้างเขื่อนที่ได้รับเงินช่วยเหลือจากธนาคารโลก 
บีบให้ประชาชน 10 ล้านคนต้องละทิ้งที่อยู่อาศัยในช่วง 50 ปีที่ผ่านมา 

การรณรงค์ดังกล่าวมีขึ้นขณะกลุ่มนักเคลื่อนไหวเริ่มเดินทางถึงกรุงวอชิงตัน ก่อนถึงการประชุมฤดูใบไม้ผลิของธนาคารโลกและกองทุนการเงินระหว่างประเทศ 
(ไอเอ็มเอฟ) ในวันที่ 16-17 เมษายน ซึ่งนักเคลื่อนไหวมีแผนรวมตัวประท้วงครั้งใหญ่ 
โดยอาจมีผู้ไปชุมนุมกันถึงกว่า 10,000 คน จนทำให้เกิดความวิตกว่าจะซ้ำรอยเหตุการณ์ที่นครซีแอตเติล 
เมื่อปลายปีที่แล้ว ซึ่งการประชุมองค์การการค้าโลกปิดฉากลงด้วยการจลาจลของผู้ประท้วง 


อย่างไรก็ตาม ผู้จัดการชุมนุมยืนยันว่าจะไม่มีการทำลายทรัพย์สิน หรือเหตุรุนแรง 


แนวโน้มการเกิดเหตุรุนแรงทำให้สื่อมวลชนพากันให้ความสนใจกับการประชุมครั้งนี้เป็นพิเศษ 
โดยผู้สื่อข่าวถึง 1,500 คนได้เข้าทำข่าวการประชุมครั้งนี้ ซึ่งนับเป็นจำนวนสูงเป็นประวัติการณ์ 


ขณะเดียวกัน มีรายงานว่าในส่วนของไอเอ็มเอฟเองได้เคลื่อนไหวปรับปรุงองค์กร หลังถูกวิจารณ์ว่ากระบวนการตัดสินใจขาดความโปร่งใส 
ด้วยการประกาศว่าจะตั้งหน่วยงานอิสระ ประเมินการดำเนินงานของสถาบัน 

รายละเอียดของหน่วยงาน รวมถึงโครงสร้าง, เจ้าหน้าที่ และวิธีการประเมิน จะมีการหารือในการประชุมประจำปีไอเอ็มเอฟ 
เดือนกันยายน ที่กรุงปราก 

นายลอว์เรนซ์ ซัมเมอร์ส รัฐมนตรีคลังสหรัฐ ยินดีกับการเคลื่อนไหวของไอเอ็มเอฟ 
พร้อมกล่าวว่าหน่วยงานใหม่จะช่วยนำไปสู่เป้าหมายของความเป็นอิสระและโปร่งใส 

KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
